\chapter{Теоретическая часть}

Случайный процесс, протекающий в некоторой системе S, называется \textbf{марковским}, 
если он обладает свойством: для каждого момента времени $t_0$ вероятность любого состояния 
системы в будущем (при $t > t_0$) зависит только от её состояния в настоящем, и не зависит 
от того, когда и каким образом система пришла в это состояние, т. е. не зависит от того, 
как процесс развивался в прошлом. 

Для Марковских процессов обычно составляют уравнения Колмогорова, представленные 
в общем виде следующим соотношением:
$$
	F = (p'(t), p(t), \Lambda) = 0,
$$
где $\Lambda = \lambda_1, \lambda_2, ..., \lambda_n$ - набор коэффициентов.

Вероятностью i-го состояния называется вероятность $p_i(t)$ того, что в момент t система будет 
находиться в состоянии $S_i$. К системе может быть добавлено условие нормировки: для любого
момента t сумма вероятностей всех состояний равна единице:
$$
\sum_{i = 1}^n p_i = 1.
$$

Для того, чтобы решить поставленную задачу, необходимо составить систему
уравнений Колмогорова. Каждое уравнение Колмогорова строится по следующему правилу.
\begin{itemize}
	\item В левой части каждого уравнения стоит производная вероятности i-ого состояния.
	
	\item В правой части содержится столько членов, сколько переходов, связанных с данным состоянием. 
	Если переход из состояния, то соответствующий член имеет знак минус, если в состояние, то плюс. 
	
	\item Каждый член равен произведению плотности вероятности перехода (т.е. интенсивности), 
	соответствующей данной стрелке, на вероятность того состояния, из которого исходит стрелка.
\end{itemize}
